<h1 class='caution-title'>ネットワークの安全を守るためのお願い</h1>

ウイルス・不正アクセスへの対策を取ってください
----------------------------------------------

学生宿舎ネットワーク運営委員会では、利用者の皆さんにウイルスや不正アクセスに対する自衛措置をお願いしています。
過去にウイルスによる大規模な障害として、

* ネットワーク利用中にウイルスに一斉感染するケース
* ネットワークを介して、対策を行っていないPCが相次いで感染するケース

がありました。
一度発生すると学生宿舎ネットワーク全体の切断等の措置をとることになり、
多くの利用者に迷惑をかけることになります。
また、対策をとらなかった機器が感染した場合には、その利用者に対して大学がネットワークの利用停止などのペナルティを課すことがあります。
主な対策としては、

* ウイルス対策ソフトウェアのインストールとアップデート
* OSのアップデート

があります。
ITCの「PCのセキュリティ対策について」のページ等をお読みの上、必要な対策をとってください。
[http://itcw3.naist.jp/ITC-local/policy/security/](http://itcw3.naist.jp/ITC-local/policy/security/)

Windows XPの利用停止について
----------------------------

2014年4月9日をもってWindows XPに対するマイクロソフト社のサポートが終了しました。
ITCでは曼陀羅ネットワークへのXPの接続を禁止しています。
サポート終了後のOSを使用し続けることは、セキュリティ上多大なリスクを伴います。
Windows XP、およびサポートの終了したOSの利用を発見し次第、
居室のネットワーク遮断等の措置を取らせて頂く場合がございますのでご了承ください。

P2Pファイル共有ソフトウェアの利用について
-----------------------------------------

大学全体として P2P ファイル共有ソフトウェアの利用を禁止しており、学生宿舎も例外ではありません。
これまでにも実際に、違反者はネットワークの停止処分等がくだされています。
また、バックグラウンドで動作するソフトウェアも規制対象になります。
例えば、テレビ番組をインターネット中継して視聴するソフトウェアはP2P技術を
用いている可能性があります。
多くの場合、公式サイトにP2P技術を用いているかどうかといった情報がありますので事前に調べてください。

使用が禁止されているソフトウェアの例:

<p class='example-list'>
BitTorrent, μTorrent, BitComet, BitTorrent DNA, Xunlei(迅雷), eDonkey, WinMX,
GNUTella, LimeWire, Cabos, Share, Kazaa, Winny, Azureus, ppstream, Veoh
</p>
